[請各位遵守秩序] 買家偷步入市 十大屋苑周末成交增兩成

新盤效應帶動下，不少向隅客回流二手市場，不少買家擔心農曆新年後出現小陽春，於是趁周末把握機會，趕及農曆新年前偷步入市。

中原地產十大屋苑本周末錄得12宗成交，較上周末10宗升20%，連升2周，創近12周新高，周末成交量連續2周達雙位數。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，買家怕遲買會貴，近日積極出價。陳永傑相信下周睇樓活動依然活躍，成交暢旺。

買家唔洗急，慢慢睇慢慢揀，今次次唔係小陽春，係大春浪，穩定長期上升

好有趣，佢地啲報永遠講到買樓好似買菜咁話買就買，仲要擔心小陽春
最近先話不吃不喝20年先買到

其實佢地只係報D 買樓入市果班，我同意有一半香港人未必會/可以買樓

「不吃不喝20年」係錯哂/偽命題。 佢用家庭入息中位 數28K，呢班人唔係宜家買得起樓果班。大學生畢業15K-16K ，想像下兩公婆係大學生，做3年野，家庭入息一定唔只28K 。佢用好多大城市做比較，但人地D 土地係多好好好好好多，我地只係係地球上既一點，仲要係好多山既一點，可想言知供應係幾咁少，再加上唔係全部買樓都係用家

12宗成交

1宗變兩宗增加100%
0宗變一宗唔識計

Okgun

無限

小陽春都唔知聽咗幾多次，慢慢

仲要出埋新sars 。新年後都未知咩事

掃平貨

咩叫偷步？咁幾時先叫正式起步？

咁係咪可以DQ佢

90後開始好多心態都唔買樓新一代買樓意慾低咗好多

業主持貨力強 支持業主繼續strong hold

係根本買唔起
有父幹可無視
無父幹既90後 大約十個有一個可以買到私樓既
要買樓 至少都600萬 先買得落手 四百呎 兩房
首期 裝修 雜費 加 結婚 冇百五萬唔洗諗

冇父幹既都有家用負累 仲要跟你人工加幅咁食
除左頭10%人 點買得起

個個都想淘大幾10萬，香港人業主經歷過2003年可以未必會

一般都係新年後，公平D 嗎開年一齊搶

真，90後貧富差距愈來愈大，父幹+專業 人仕 VS 普通人.....不過一直以黎都有，可惜佢供稱大少，變左係父幹+專業 人仕一組人互相競爭更多資產，結果將無產90後愈拋愈遠

00後可能仲慘
90後肯努力 冇父幹買600-800萬都仲有希望
00後到時可能800萬買300呎40年大西北

由新年開始持續到下年既新年

其實未必⋯
如果今次再勁啲香港幾萬人感染跟住幾千人死咁就仆街

到時就50蚊一個早餐，90蚊一個中午，感謝老美QE

睇下發展成點，平既執多間

馬鞍山新港城2房零議價600萬元沽
世紀21奇豐物業海典灣分行區域經理胡佩碧表示，馬鞍山新港城B座低層3室，實用面積348平方呎，2房1廳間隔，向西北，望遠景。單位放盤1個月，速獲買家零議價以600萬元承接，實用面積呎價17,241元。

原業主於2009年11月購入上址，當時作價430萬元，持貨逾10年至今轉售，帳面獲利170萬元，單位升值40%。

議價空間收窄....

無限loop，永續小陽春